Google Play 毒 App 被下載超 58 萬次，Google 後知後覺急下架！

手機應用平台雖然給我們帶來方便，但也隱藏著風險。 Google Play 作為全球流量最大的應用平台，而且也是 Google 官方的下載平台，但依然無法杜絕惡意軟件。最近，ESET 公司安全研究員 Lukas Stefanko 在 Twitter上曝光 13 款 Google Play 應用上偽裝成賽車遊戲的惡意軟件。

據 Lukas Stefanko 在 Twitter 上表示，出問題的遊戲程序共有 13 款，它們都來自一個域名在伊斯坦布爾的應用開發者。當用戶下載這 13 個偽裝成遊戲的惡意軟件後，這些 APP 不會顯示圖標，用戶沒辦法從桌面找到卸載它們，並且它們還會自動下載一些惡意軟件並引導用戶安裝。

目前， Google Play 已經收到了惡意軟件舉報，並移除了這些惡意軟件，但在Google Play 將其下架之前，這些惡意軟件的安裝次數總計已經超過 58 萬次。

相比封閉的 iOS 系統，Apple 的做法是先審批才上架以確保被用戶下載的 Apps 安全。而 Android 系統由於是開放體系，一般都是上架後被發現問題才會移除，所以安全性一直都是為人詬病。當然，Google 一直都在改進篩查機制和技術，單單去年 Google Play 就刪除了多達 70 萬個惡意應用程序。希望，Google 能再接再厲，給用戶帶來更好的應用環境。

1）iOS咁自閉，寧願俾人hack都唔撚用iPhone
2）用得Android就肯定會小心，一定唔會響Play Store down app，只會上網睇晒review+youtube，確定無事先至自己下載黎裝。
3）用Android個個都工程師，你估係挨瘋人頭豬咩

小心比an狗咬

已經有隻入黎咬

曲到直

android危險極起碼比window安全先，用電腦成日驚中病毒

其實我極少用android，係咪真係安全過用電腦？？

Dl apk都未驚過啦 啲idog咁都有得打飛機

好威威

AN機唔洗俾錢都有得裝付費APP
APPLE得?

咪話an狗威囉

好撚威

啲apk比人改哂code你都唔知啦
以為真係'免費'咩

成個 post D an狗睇特別惡同霸道

睇黎an狗食飯唔俾錢都可以大大聲

嘩！唔洗錢裝收費app呀！8蚊8蚊咁慳首期都儲到呀！威到呢

客觀大西瓜，燉奶佬兩隻純種AN狗睇完又唔講野

推啊an狗特別善忘 岩岩前排先笑完 iOS 有知名app有攝錄功能 都比上架